我啊哥有啲野想同大家講

我啊哥都算係個中立撚，佢對呢場運動既年輕人有啲睇法（或者可以講係唔理解），想連登仔分享下。內容如下：

或者係外界既人，體重不到你地所能體會既事。只要示威、遊行，係以和平方式進行，我係尊重同支持既。至於有d所講既「違法達義」，我覺得違法，就始終係違法。但如果，你地覺得呢個地方，係無公義既，要靠違法方式去堅持抗爭既，咁.... 就係時候要考慮呢個地方，可能真係唔適合你地把大個下半生生活既地方。

命運，始終係可以靠自己努力去改變。最少，應該要努力過，嘗試過，如果都唔得，無悔！人生，活一次架咋。

即使我能夠慢慢理解到黃絲們既諗法和出發點，但我想講既係，即使你係所想既係正確都好，我希望你明白，要去改變一个政府，難！而選擇去改變自己，相對易太多。為乜，唔去想方設法，改變自己命運？既然，香港，唔值得去愛，就唔好愛。現實呀！唔係話你愛佢，你就可以改變佢嫁。唔需要隨波逐流嫁，自己行自己路。

你面前，有兩條路：抗爭，99.9%係死路；避開你看不過眼的共產黨，你能達標既機會，還可能在50%或更多，做乜要選條難行既路？

求各位巴絲解答

負評
上一頁
此post已完

咁你咪咁諗 又冇人逼你要支持我

見到第一句已經block左
叫你啊哥問清楚自己係淺藍定深藍
事到如今已經無中立架啦
唔好再欺騙自己係中立啦啊哥
你呢種人就係最自私果種黎
同黑警一齊死全家啦

人類文明之所以能不斷誰進步，是人在改變社會，不是被社會改變!

人類文明之所以能不斷進步，是人在改變社會，不是被社會改變!

好撚憎啲人扮晒中立咁，但其實話裹已經係藍
正廢物

依家唔係拍拖呀
唔係唔夾唔鍾意等下個

唉dllm 唔小心推撚左post

以下係個人一啲睇法。

每個國家總會有自己嘅問題，可能係經濟，可能係冶安，可能係環境。如果每個人一有問題就一走了之，咁社會永遠唔會有進步，只會生活喺自己comfort zone度。

加上喺資本主義社會，你賺到錢走到，唔代表每個人都可以走到。你啲親朋戚友，佢地嘅下一代就呢世都留喺個俾人剝奪嘅地方。你會過意得去咩？

人類最可怕嘅地方係適應力太強，連啲不公平，不公義嘅事都習慣左嘅時候就返唔到轉頭。當當權自莫視民意，佢地就會得下進尺，喺市民身上剝奪更多，咁無所謂咩？

如果自認自己只係享受他人帶嚟嘅成果，唔付出啲咩嘅，咁我都無嘢好講，只會睇佢唔起。

係咁多

’改變一个政府‘
屌你老母大陸狗

成日話難,就唔去做話唔掂,咁以前奴隸制度都話改變唔到喇有奴隸好正常姐,但依加點呀!咪冇左奴隸制度,所以依加睇返咪覺得好唔正常囉個奴隸制度

你阿哥邊位？

請善用不推文回覆

你呀哥擺明係個廢柴，呢啲人為咗明哲保身所以逆來順受，呢種人無論係咩環境都唔會有人從心底尊重佢、敬佩佢，呢啲心態真係好失敗

睇完第一段 負皮左

睇哂，只可以講 根本係犬儒思想

同埋，香港係好值得去愛

有幾值？值到我地個個禮拜返足七日咁上街

最後，「阿哥」，屌你老母

屌你老母

收皮，block，不推文，上一頁。

中立即係牆頭草，睇下到時邊邊贏就歸邊邊

覆都唔撚想覆 d論點on撚9

好啦
真係多謝你打咁多字
要說服你支持我地咁撚辛苦
我屌你老母啦
香港你無分既
你唔睇下發生緊咩事
好似講到要乞求你支持
你老幾呀？好撚有影響力？你都痴撚線

你同你阿哥講，返去你老母個西度啦，
中立撚，難聽過粗口呀

光復香港 超越深圳 攬炒後再創奇蹟
從六月到現在，香港人每天每星期用血汗生命痛苦抗爭向全世界揭示了中共獨裁者的傲慢殘暴的惡魔本性，他們講盡大話，玩弄制度暴力謀取各種利益，卑鄙無底線。他們不惜用最血腥手段逼香港人屈服，我們一定要聯合自由世界人民打敗這個Chinazi，直到他們給予香港真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

只有新的多元的思維及高瞻遠矚才能與中共（有幾億五毛做打手）的鬥爭中勝出。本人有些建議，在此拋磚引玉：

第一，要設立“腐敗及反人類計分系統“令全世界制裁那些捐助中聯辦並官商勾結的親中財團。

初步構思如下：

1.類似中國的”社會信用計分系統“，可以用簡單的標準，例如有中共黨委的企業計100分，林鄭、梁振英、何君堯這些對殘害香港人的港共分子計200分，中國國企計150分，曾捐獻中聯辦的財團計300分等等；
2.可以與全球供應系統銜接，讓自由世界用加重關稅等的方法對“腐敗及反人類計分“超過50分以上的供應商制裁，目的就是要打擊中共的經濟及科技發展；
3.可以建立獨立公正的仲裁機制，要讓自由世界借助“腐敗及反人類計分“系統，阻止中共這個惡魔擴充權力並最終破壞文明世界。

第二，香港的年輕世代可以建立公民發展平台聯合所有與“腐敗及反人類“切割的人和企業與歐美及日本韓國等科技先進國家合作在智能科技、工業4.0這個轉型大時代中找到香港的角色。

香港的年輕世代在這幾個月中已經向全世界顯示了其智慧堅韌、靈活走位的特質，這是能夠實現夢想主導世界的一代。請相信香港的年輕世代是可以創造奇蹟的。

首先要看到歐美有很多需要政治經濟結構上change的問題，例如特朗普減稅並不能明顯增加工業競爭力，香港可以借助公民發展平台產業規劃及通過合作積極干預減低不必要的資源浪費，這可以給與歐美更多change的動力。雖然歐美將全部工業回流是不現實的，但是他們樂意將產品部份segment或部份工序回流，這就令香港有了很多參與的空間。

另外雖然香港的科技落後了大陸（特別是深圳）十幾年，原因很多，只重金融地產是主因之一，但是香港現在發力追上是絕對可以的。首先一個問題是大陸的科技人才有小部份係比香港的人才優秀。我們不妨參考足球，雖然美斯是最優秀的足球天才，但是如果我們有優秀的訓練方法訓練出實力平均的球隊，再加合適的戰術策略，也是可以戰勝美斯的。

其次是科技競爭更著重學習能力，只要香港年輕世代善用AI輔助學習，可以在科技競爭中培訓出幾十萬的科技精英的。

第三，在策略上香港年輕世代應該將文宣的經驗推廣到全世界，讓自由世界的人民認識到中共之黑社會手法搶奪資源金錢的本性，只有用“腐敗及反人類計分“制裁那些協助獨裁者的企業，才能令世界發展回到正軌。

我們不妨列出過去22年泛民做錯之處：

1.沒有協助統籌香港人做好專業規劃；
2.沒有做好政策對經濟的影響的分析；
3.思維局限於現有遊戲規則內如何生存；
4.自以爲自己係正確代表；
5.沒有（或很少）團結集合最大力量Deliver出一些成果。

然後本人有一些建議供香港年輕世代參考：

a.我們要知己知彼，要用謙卑的態度向中國及全球的科技精英學習，因此要多啲看中國的相關文章媒體資訊，雖然當中有作大的成分，不妨利用香港的各種便利多與中國的科技公司作參觀交流，例如通過一些大學同學會搞的活動等等；

b.要與中共在全球供應鏈上寸土必爭，不妨與amazon及其他平台合作顯示“腐敗及反人類計分“，除了制裁中共的國企及相關的企業外，香港人也要在經濟上在全世界的工業價值鏈中贏取支持，例如一件電子產品（keyboard)如果中國製造原價US$10,制裁（加稅）後US$20，如果香港人能夠借助與其他國家合作生產出價值US$15並且品質優良的相同產品，這就是打擊中共之道；

的應用有無限的可能，中國並沒有領先很多，香港完全可以大有作為，連登的開發者們不妨搞更多的平台抗衡阿里巴巴、騰訊等等；

d.爭取政府的資源包括科技撥款等等，因此香港年輕世代不要放棄區議會立法會這些戰線；

e.攬炒後將香港的樓價租金減五成以上，既可以趕走親中地產霸權，也可以再建香港的購物天堂吸引全世界的遊客，在此痛苦過程中正好讓香港人咬緊牙關向科技轉型；

f.“公民發展平台”可以是一個網上平台（連登或其他），它要將上述各項實現就要統籌民間資源，根據政府的專業規劃的不足再加規劃，特別是培訓人才、團結全港的人才去實現“光復香港”。香港年輕世代可能不知道中國的工業發展其實大部份依靠香港的年長一代（包括移民海外的）及台灣的技術人才，因此只要借助此平台聯合香港的新舊技術人才，一定可以再創奇蹟的。這個平台也要部署如何與中共技術競爭，也可以推銷產品使用拉動投資等等。

最後建議香港可以有一些類似DJI無人機的旗艦產品，例如：
1. 在新界及歐美那些人口密度低的地方很多人都需要一款最輕便的、手機控制加速減速煞制轉彎的滑板。香港人可以製造出這種方便的可放入手袋的滑板，其全球需求可以有十億以上；
2. 參與歐美在Internet of Things、AI的發展，設計上超越中國；
3. 香港本身被核電廠包圍，很需要有防核洩漏的設施，不妨與其他先進國家合作發展出這些產品供全球購買。

至於如何減低高科技燒錢的問題，有些方法建議：例如在連登徵集上述最輕便滑板的設計（以及工藝流程夾具設計），假設有一千個有價值的方案，不妨邀請這些人才成為股東，最終做出最成功的產品，參與者便可以獲利。

請香港人在經濟上與歐美聯合努力同中共抗衡，這樣就能夠爭取到真雙普選、釋放全部抗爭者及民族自決。

光復香港 時代革命

大家唔好意思
係我分唔到佢黃定藍
所以先話佢中立姐